公司新政策：請病例需即日交醫生紙比人事部

都白撚痴 我病撚左仲點翻黎交醫生紙呀

咁星期六日hr放假又點計呀

想問巴打們公司咁做合唔合法

中學畢業？

合法
呢個世界有email有Whatsapp
甚至有HR System係可以比同事online遞假紙

要親身翻去放喎

走啦 用得呢啲方法留人間公司都離死期唔遠

會宜家係wtsapp 打電話全部唔撚得

你要病假只可以打電話通知 之後親身翻去交 唔係就當你曠工

開名啦

大公司黎 唔知係淨係我呢個部門定點

垃圾公司即刻唔撚do

係咪你個部門太多職業球員呀

叫你開名唔係想知你間野大定細

爆下料俾蘋果
班HR食得屎都得

開左名，等班巴絲唔好中伏入左去做隻狗都好
拜託樓主

打去勞工處問啦

爆左名我唔洗做 個個望住我影

即場幫你探埋熱睇你有無詐病

荃灣某大酒店

上面都唔知點諗野 唔想人射波就出呢招 如果真係病撚左又點計

得一間姐

你真係可以問老勞點做，咁都得，病咗點出街

早應該講啦！撚有人知你邊個咩，你提出黎就係要警惕呢啲仆街公司丫床。
Btw, 是咪 🐼🏨

殯儀館

好病返唔到去
叫人事部上門拎
炒我呀笨

炒車坦左都轆輪椅返去咩on9

唔係呢間 最高果間

無撚用， 講d 唔講d.
抵你比d 垃圾公司繼續恰。
叫你開名丫

如心？

就係想問呢樣 我真係翻唔到你又當我曠工咁佢有無犯法

荃灣某 大酒店
荃灣某大 酒店

Tw得兩間大酒店
樓上巴打話熊貓但唔岩，咁就一定係如心

咁真係有死過人呀嘛

都唔知巴打做殯儀館定做酒店

我語癌

根本請假就一定等於射波
真病都只會當你假病 戇鳩鳩

除非你當場暈係到啦

呢間垃圾公司出名寒酸老套無人性架啦.
Btw, 做x心， 不如轉工好過喇

首先 病假1日至3日 其實法例上冇規管
即係話
你有冇證明都好
公司PAY唔PAY都冇法例監管既
換句話講
你如果係基於以上情況下放病假
你比唔比假紙
公司出唔出糧
都係你同你公司之間既事

但如果你個病假係連續4天或以上又有醫生證明
咁你公司就一定要出糧比你
佢唔出 先係犯法

準備轉

呢樣我知 問題係如果佢要我即日親身/家人交醫生紙翻去 咁又點計？

我病左 中途有咩意外又點？

呢間野真係好撚黑暗 大家有咩想問我可以爆

今日請病假，wtsapp 講句，唔駛假紙都得

你返左去，佢又會同你講，返到黎姐係冇事啦，做咩請病假

都on 99,病咗仲點返去，陣間返到去可能仲會話既然你都返咗黎，不如開工啦

所以我話
既然你都接受左係NO PAY黎既
你交唔交假紙真係咁重要咩

另外
如果你擔心呢件事會令公司即時解僱你 (即係乜都冇得賠要你即走果種)
我諗你可以放心
佢真係咁做你搵老勞幫手都一定拎得返晒D野

最後如果佢因為呢D事而話你表現差果D
咁就純粹你公司內部既事
同法例冇關

彩佢都傻
唔通佢弱智，你又跟佢弱智
唔合理既野跟來做咩

仲有咩黑暗野？
同埋我成日覺得如心好撚詭異
佢隔離city walk 1/2 都整到有聲有色
唯獨係佢夾左係中間，個商場好似死死地咁，勁多吉舖

痴撚線公司

咁法例又冇講話要幾時交醫生證明
但係如果係個啲單日病假其實都冇勞工法例保障
講明只有請足4日以上既病假先=有薪病假 仲要4/5
單日病假公司係可以直接唔計個日糧比你

曠工可以即炒wow

唔滿意咪唔好做囉
跟住法例跟本連病三日先有病假㗎喎

真係白撚痴

X心有邊個場邊個盤唔係死氣沉沉

乜鳩野曠工
就算佢唔出糧 你有醫生證明點算係曠工
大公司簽約多數都有寫埋單日病假有糧呢樣野

係
個個都穿過佢就算

上面果幾層鬼都無隻

你up乜鳩呀

佢就係話唔即日親身交當你曠工

呢樣真

原來當曠工 自膠

個恐龍展好on9

唔係果日出唔出糧嘅問題 問題係唔即日親身交=曠工

打乞chi呀咳呀記得唔好谷住忍住
同埋你咁急要趕返公司交醫生紙一定無時間戴口罩返去

一打風落雨就變水舞間

但係諗諗下其實都幾戇鳩
當你曠工 但法例上你又唔係曠工
當你係病假中 咁公司又唔可以單單因為病假呢樣野而炒你

真係on9到極點
打去人事部,我交撚到醫生紙就唔撚駛請假la

咪係 就係唔知佢咁樣 我又真係病撚到翻唔到翻去嘅 佢當我曠工犯唔犯法

「僱傭條例」列明： ” 即時解僱是嚴重紀律處分，祇有在僱員犯了非常嚴重的過失或經多次警告仍不改善的情況下才適用 “；

老實講 「曠工」 唔算
而且係有能力條件下你已經通知左你因病缺勤
只係公司單方面當你曠工
佢絕對唔可以因為呢件事(s) 而 即時解僱 你

好想知 中左沙士或高傳染性既病 係咪都要照即日拎返去
好想知佢地點答

咪on9, 上到庭有醫生紙, 間公司輸硬

咪係囉
如果係醫院比人隔離緊又點返去

港豬真係名副其實！X心衰到咁都有人幫佢講野，啲豬豬係咪做奴隸做耐左，個腦都奴隸化埋

係勇既係公司問啦 係到講有咩意思

你照做就真係奴工啦

擴工又點

你驚佢會炒你咩

西工司對佢咁好做咩

佢你老細自己上黎拎啦

D老屎忽

依家d 90後真係

如心點睇都大過熊貓啦下話

我係垃圾 我係廢紙

交果陣係佢面前暈底

如果病左去緊交嘅時候出左事 佢會唔會上身

拿, 你呢個情況, 首先, 佢有權唔出糧俾你, 你接唔接受先

另外果個ON9政策, 你咪我行我素lor
9點正打返去同佢講請病假
跟住去睇醫生, 再whatsapp / email醫生紙俾公司
HR話要你親身返既, 你咪話真係返唔到, 好唔舒服
第二日返工就親身交醫生紙

我就唔撚信佢會炒你
頂多唔出糧

咁都要睇contract

放上蘋果啦

係有4/5嘅 但合約無寫明

呢啲工唔做都得啦
搏炒囉

每個月準時返去交醫生紙
按章工作

彩佢都傻 咁反智
我係唔會返去比架喇
炒我囉

打上HR問，
病左返公司交假紙途中勞保包唔包
有咩事過馬路暈低比車撞，
係咪公司上身先

其實在任何方面，咁搞都係搏比班大帝屌
一有人病就一定打上去屌老母
只要燒得返佢地就無事

搵順豐送去

叫你返黎去散播病毒

親自交呀,順豐送埋你個人去你公司咩

好運算係佢地最旺個個場

但好多巴打話呢間扑野一流

做到咁平 又海景 500蚊一晚 屌你老母 接撚埋d一日大陸團 又賣得平 仲話想上5星 真係做撚死人 d呀姐日日都做到仆街

巴打介唔介意講下5月10號位男士係邊間房死咗

有d公司HR 規定得政府個d診所同急症室嘅假紙先算病假
仲仆街啦

咦 你點知㗎

有冇野爆

Btw 佢好多房d木地板黑撚哂

緊係啦 地下日日滲水上黎 又唔肯比錢人起晒黎做 起d料又差到仆街 拆撚左起過仲好

呢個好笑

想知咩

on9

肯定

想去開房 好唔好住？

可唔可以描述下d大陸客將間房整得最污糟果次
成地屎尿有冇見過?

去蘋果爆料啦
好快你公司會有人出黎回應

寄速遞用到付咪得

以前返醫院 請病假都要返醫院睇醫生先比請
個陣又住得遠 真係病既話我捱到返去都無半條命啦

一晚半晚無咩野 d床好好訓

你問下佢，如果睇急症，睇撚到夜晚8、9點，個HR係唔係等埋你交先收工

如果咁唔好彩要留院，係咪都要出嚟交左先，有事係咪佢負責

咁又無 d大陸佬將個屎片放出走廊

同埋唔知點解可以比佢地食榴連 見過食到成地瓜子殼 真係地下每一吋都有

地點好，算佢好命，不過都太殘舊，無發圍

係囉，一間公司大極都有乜野資格否定一個醫生

屎片放走廊咁仆街
實激撚死d阿姐

仆街，佢做初一，你做十五啦

以後有乜頭暈身興，即刻請三日病假

No pay就告鳩佢，記住whatsapp 留底請假

本身請一日都要請三日，同老闆講，無辦法，HR 規矩唔放夠三日會no pay

臭撚到癲 有d就係房煮野食 問題係用煲水個煲煮 食完d渣掉撚晒落洗水盤同廁所 一塞起上黎真係咩都有 匙羹又有 公仔麵又有

唔識唔好衝出黎害人啦

姐係博炒姐

你唔係仲做嘛

雖然根據我經驗呢d 規矩最後都會cancel，因為太多人會投訴

但睇你做唔做個死士救公司全部人

最多做到新年出埋花紅 或者下星期見果份工請我

國寶定係甜甜？

咁如果入咗醫院點交

爬翻去交掛

你係狗？

咁咪姐係你唔知囉

請足4days 攞5份4

大概比個range我 唔想打搞到亡人

打上勞工處問啦
有傳佢會問你邊間公司 你開真名打多幾次上去問 就會查呢件事

仲做 港奴真係港奴

即是你家下扮病❓

扮唔扮又點 又醫生紙喎

按照《僱傭條例》，只要員工向僱主提交適當的醫生証明書，便可放取病假；而僱主因員工的病患而作出不公平及有別於正常的對待，則涉違反《殘疾歧視條例》。

冇話合唔合法
只有合唔合情理
仲有殘疾歧視

用你既方法證明到你有交過醫生紙（經email,whatsapp,fax又好） 佢炒你就可以告佢

你打上勞記問就最好

迫你ot無補水 只要計返夠最低工資 合法既你唔好嘈

樓主你當呢份工無左少過4日有薪病假嘅福利蒞考慮啦

雖然我知會有人買醫生紙 但你拎住張醫生紙又真係大撚哂既

你記得你自己講過咩就得喇 第時中招唔好冤

你交假紙果陣對住d HR瘋狂咳囉
最好在公司暈低埋

睇黎巴打做緊housing
利申 兩年前in過呢間 好彩有第2間請左我無中伏

其實睇返條例，交咗醫生紙但佢當你曠工，咁仲係合法？

唔好咁顛啦
SOFTCOPY咪得, 冇腦既公司唔襟做

如果真係去交果時係公司暈左呀 碌左落樓梯呀咁又點計

好撚醒呀你

原來琴日加埋我有三條友射波 話我地夾埋玩野 要d老屎忽做到仆街 所以個大佬就出左張咁嘅野 但係張野上面無人事部簽名 得部門個印同大佬簽名 唔個人事部知唔知呢

X心請到呢啲管理人才，低佢仆街啦

我自己都管人 真係病左射波都無法 自己頂硬上/借人搵人囉
不過可能你大佬得罪人多稱呼人少 無人肯幫手

你有醫生紙佢敢話你曠工咩

呢個仆街大佬 我上個月有親人係醫院過左身 話遲少少翻唔係唔翻

之後同事同翻我講 佢話人都死左啦 仲去黎做咩

祝佢陷家剷
咁撚樣講野都得

係咪有雞叫果間

要盡量打電話，send email 去請假，而且要留底 eg 錄音

如果因為病到打唔到電話，當你曠工炒你，可以引用殘疾歧視條例去告佢

唔交醫生紙又唔打電話可以即炒添

有報應㗎 佢個仔好似係唐氏綜合症

宜家無啦

用cut 有線果招fax 大法fax到hr話收到實冇事

就算我同事隻狗出左事 就死咁 我都叫佢即走啦 唔當佢缺勤

跟著呢種大佬慘過死

正確做法，你交就交左（最好有相有片做證）
佢唔當係交左就另一件事嫁喇

條例係講緊4日或以上既病假
得1 2日果D唔關呢條例事

係4日， 但你keep住每4日每4日咁請，佢唔可1炒你

呢啲撚屌覺得世界對佢唔公平，所以就用自己嘅權力去欺壓他人，低佢仆街

哦 努力返工

巴打講到咁白
你公司有上呢個po既都知你同你大佬係邊個

呢啲所謂政策得個講嘅姐
你驚閪咩

唔講咁多 即刻辭職

樓主越講越興起 越講越多自己野
我諗呢刻同自爆都無咩分別

比我請事假囉屌
我屋企人緊要過你份閪工

正所謂「咁撚勁唔好喺度撈」

對港豬黎講，無問題

呢個post真係好多港奴
有人唔做走去做狗
我試過間公司玩鳩我
我咪走去影底你消防有咩違例
一鳩過舉報佢,玩撚到佢仆街呀

4日係講緊有冇薪
有醫生紙就一定係病假

利申 上過勞審打過類似CASE

好笑，當你曠工咪去勞工處追佢糧囉

樓主是咪比人玩緊

好波呀
教路ok?

想知詳情

此地不留人，自有留人處

其實勞工法例請唔夠連續4日病假都無"病假"呢回事

可憐人必有其可恨處

無你呢d港豬,邊會有呢d仆街公司存在

請唔夠四日係無出糧呢回事，但假一定要俾你放

如果意外唔准出院，家人代交？

個道理係咁 我係俾你放 但政策係如果你想請病假就要即日交病假紙

如果你即日交唔到病假紙咪當你請annual

勞工法無話一定可以聽日 後日 or 大後日交假紙

之前自殺嗰單嘢發生喺幾多樓？

抵撚死啦垃圾

去溝左個HR咪得囉

40定41

如果真係有人放唔夠annual HR就頭痕

其實一般人玩有啲難度,因為我做工程先易玩
一般做到嘅都係雜物阻塞消防通道唔夠闊滅火筒過期之類
呢啲好少事
消防泵失靈,喉內長期無水先大撚鑊呀

搵多幾個同事返去交病假紙兼暈到叫白車佢先知出事

話時話，如果我連續4日睇4間唔同既醫生拎4日病假，公司係咪唔可以扣我糧
定要同一間醫生一次過開4日連假先得？

基本上好多鋪頭過到大檢就會違規

屌容不易
病住番, 去到公司暈
叫個識既同事call白車
最好有咁大件事搞到咁大件事, 高層都唔理既話
Send成件事去報館, 你放心實有人同你跟進

總之係連續既病假就得
冇話幾多個醫生

連續就得
冇話一定要同一個醫生開

咁不嬲annual 都僱主話事既
你玩到咁做細既識做啦

上曬報，跟住個濕鳩大佬一定俾高層屌鑊金

放唔夠annual咪負假

如果你俾人炒或者辭職咪要補番水公司

就係親佢大檢無耐
即時變身做消防大使
我仲影撚埋佢食水泵壞撚咗個排
偷雞由咸水缸抽咸水落食水缸比人用
舉埋比水務署睇
嘻嘻,吹呀玩鳩我呀拿

想強行幫我放annual leave麻煩十四日前通知
交假紙係工作之一，咁有SL咪要第二日先可以完成呢項工作囉

如果要14日通知 咁你話我聽如果你有一日無請annual但無番 係咪應該當你擴工 月尾扣番錢?

同埋邊個話你聽交假紙係工作之一?

你問下佢如果喺公司爆發傳染病佢係咪無問題？

當局自五月加強監測季節性流感嚴重個案，截至昨日，共有279宗成人嚴重流感個案，當中189人死亡，絕大部分是甲型(H3)流感，另外有十三宗兒童嚴重個案，其中三人死亡。死亡人數較昨日公布，再多六人。另外，今個月截至昨日，共有135宗院舍及學校流感爆發，有736人受影響。

sd俾記者

如果係住院case ，一日未出院，一日都唔會有假紙

你病左，睇完醫生，返去交醫生紙。
萬一你係公司暈左，有好同事幫你Call白車，call埋蘋果日報，攪大件事，佢地仆硬街！